---
template: BlogPost
path: /170
date: 2024-05-31T06:15:50.738Z
title: ep170:子供がペット飼いたいっていう
thumbnail: /assets/ep170.png
metaDescription:
---

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/1dplZPq21TudMtAhqEAQ4g?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

***

(00:04) 5月15日、5月ももう折り返し  
(00:32) 日本人は初対面だと天気の話しかしないって本当？  
(01:16) チームメンバーの外国人も天気の話をよくする気がする  
(01:45) 日本人は週末何してたかとか聞かない印象  
(02:39) 3歳と年長の子供が急に犬を飼いたいと言い出した  
(03:14) ペットを飼うのは責任が伴う  
(04:13) 子供の頃に犬が欲しいとお願いした記憶  
(05:32) 犬は可愛いけど世話は大変  
(06:13) 犬を飼うかどうかだけでなく子供との合意形成が大事  
(06:50) 飼うなら飼う、飼わないなら飼わないときちんと理由を説明する  
(07:34) 飼わない人がどう決断したのかあまり聞かない  
(08:30) なおはるはペットを「所有する」ことに違和感  
(10:01) メダカやカブトムシなら抵抗ないけど犬は違和感  
(11:08) 知性のある生き物を飼うのは戸惑う  
(12:04) ライフスタイルの制約も大きい(旅行、転居など)  
(13:31) 子供の頃に犬を飼って得たものは多かった  
(14:27) かわいがられて愛情をもらえる  
(14:38) 死を通して命の尊さを学ぶ  
(15:22) だからこそ軽々しく飼えない  
(15:55) 犬は人の感情を察してくれそうな気がする  
(16:40) 子供が言うほどしっかり世話をしてくれるか不安  
(17:21) 妻は旅行に行けなくなるデメリットを重視している  
(18:19) 預ける時のペットホテルの環境も心配  
(18:54) 答えの出ない難しい話題  
(19:14) なおはる家の犬は「おもちゃ感覚」だった  
(19:38) ラボットならペットに近い存在感  
(20:22) クラスメソッド社のラボットは顔を覚えてくれる  
(21:14) 同世代の親御さんで同じ悩みの人は多そう、フィードバック募集